\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\solmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Контрольная работа}{8 класс}
	
	\libproblem{savchenko}{1.2.20}
	\libproblem{city}{2002-07-3}	
	\taskpic{
		В брусок массы $M = 1 \unit{кг}$, неподвижно висящий на длинной нити, попадает пуля массы $m = 10 \unit{г}$. Скорость пули $v = 100 \unit{м/с}$ направлена горизонтально. После попадания пуля застревает в бруске, и они начинают двигаться как единое целое. На какую максимальную высоту поднимется брусок?
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick]
			\draw (-0.2, 0.1) rectangle (0.2, -0.1) node[right] {$M$};
			\draw[->, thin] (-1, 0) -- ++(0.5, 0) node[midway, above] {$v$};
			\fill[shading=ball, ball color=black] (-1, 0) circle (0.1) node[below left] {$m$};
			\draw (0, 0.1) -- (0, 1.2);
			\draw[platform] (-0.3, 1.2) -- ++(0.6, 0);
		\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{rayon}{2014-08-5}
	\libproblem{city}{2020-08-6}
}

\end{document}
